\input input/usneseni.tex

\datum{4. 6. 2010}
\cislozasedani={3}
\typzasedani{řádné}
\predseda{Petr Boreš}
\predsedajici{Lenka Mudrová}
\tajemnik{Karel Lebeda}

%%%%%%%%%%%%%%%

\title

Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém \zasedani m zasedání dne \the\datum{} takto:
\cara

\chyph

%%%%

\usneseni{AS FEL žádá vedení Fakulty elektrotechnické, aby zpracovalo analýzu současného stavu doktorského studia v porovnání s konkurenčními prestižními zahraničními univerzitami. AS FEL žádá, aby vedení na základě této analýzy nejpozději do konce roku předložilo návrhy legislativních a dalších kroků, které chce realizovat za účelem zvýšení kvality a prestiže doktorského studia na ČVUT FEL.}{22,0,0.}

\usneseni{AS FEL doporučuje nezakládat hodnocení podílu autorství na pořadí autorů.}{22,0,0.}

\usneseni{AS FEL schvaluje složení disciplinární komise:
Akademičtí pracovníci:
doc. Ing. Karel Malinský, CSc. (malinsky),
RNDr. Ladislav Průcha, CSc. (prucha),
Ing. Jan Kubr (kubr).
Studenti:
Ing. Petr Sýkora (sykorpe4),
Vojtěch Křížek (krizevoj),
Farkhat Muratov (muratfar).
Náhradníci:
Bc. Zdeněk Houf (houfzden),
Ing. Jan Neužil (neuzijan).}{22,0,0.}

\usneseni{AS FEL schvaluje doplnění VR FEL o navrženého prof. Ing. Aleše Procházku, CSc. z Vysoké školy chemicko-technologické v Praze.}{13,4,4.}

\usneseni{AS FEL žádá rektora a AS ČVUT, aby urychleně vyřešili problém členství v akademických senátech u~studentů, kteří přecházejí z programu na navazující program.}{19,0,0.}

\usneseni{AS FEL žádá vedení fakulty o předložení návrhu nové metodiky rozdělení finančních prostředků ČVUT FEL na rok 2011 nejpozději do konce října 2010.}{20,0,0.}

\usneseni{AS FEL žádá vedení fakulty o předložení průběžné zprávy o hospodaření a výsledcích center (CPV -- TrainingPoint, CSP a CZM) v roce 2010 a požadavcích na jejich financování z rozpočtu fakulty v~roce 2011 nejpozději v říjnu 2010.}{17,0,1.}

\goodbye
 na navazující program.}{19,0,0.}

\usneseni{AS FEL žádá vedení fakulty o předložení návrhu nové metodiky rozdělení finančních prostředků ČVUT FEL na rok 2011 nejpozději do konce října 2010.}{20,0,0.}

\usneseni{AS FEL žádá vedení fakulty o předložení průběžné zprávy o hospodaření a výsledcích center (CPV -- TrainingPoint, CSP a CZM) v roce 2010 a p