% pdfcsplain, utf8
\font\nadpis=csbx12 at 17pt

%%%%%

\centerline{{\nadpis Kompetencie}}

Pretože nie vždy je jednoduché zistiť, kto je za čo zodpovedný, v~tomto
dokumente sú zaznamenané informácie aspoň o~niektorých kompetenciách,
pre zjednodušenie zorientovania sa v~problematike.

\beginsection forum.feld.cvut.cz

Zodpovedná osoba za SVTI: Ing. Ivan Novakov, novakoi@fel.cvut.cz
  \item{--} administrátor fóra
  \item{--} obvykle presun ľudí do skupín s~rôznymi oprávneniami (člen
	AS FEL, \dots), určovanie moderátora k~jednotlivným častiam fóra.

\noindent Moderátor: Bc. Lenka Mudrová, mudrole1@fel.cvut.cz; Ing. Jiří Zemánek,
jiri.zemanek@fel.cvut.cz
 \item{--} možnosť odstránenia nevhodných príspevkov
 \item{--} v~novej verzii fóra (po zmene software) možnosť zadať ban


\beginsection e-mailové konferencie

Zodpovedná osoba za SVTI: Petr Černík, cernik@fel.cvut.cz
  \item{--} pridávanie a odstraňovanie členov konferencií

\noindent Moderátor: Ing. Jan Sláma, slamajan@fel.cvut.cz
  \item{--} schvalovanie príspevkov zaslaných do konferencie jej
	nečlenom (obvykle ide o~prípady, ak niekto chce informovať senát
	e-mailom, prípadne ak niekto reaguje spôsobom \uv{odpovedať všetkým,}
	ak bola správa zaslaná jemu aj do konferencie)


\beginsection web AS FEL

Zodpovedná osoba za SVTI: Ing. Jan Pravda, pravda@fel.cvut.cz

\noindent Zodpovedná osoba za AS FEL: Radomír Černoch, MSc., cernorad@fel.cvut.cz
  \item{--} aktualizácia web stránok


\beginsection infodek

Zodpovedna osoba za SVTI: Ing. Pavel Nový, novy@fel.cvut.cz
  \item{--} možnosť pridať/odobrať oprávnenia na prístup


\beginsection usermap.cvut.cz

Za FEL zodpovedná: Ing. Pavla Provazníková, provazni@fel.cvut.cz
  \item{--} V~databazi na uvedenej adrese je taktiež zoznam členov AS FEL. Po prípadnej zmene v~členoch je
    vhodné o~tom informovať, zmeny sa nedejú automaticky.

\medskip
\rightline{Posledná aktualizácia: 15. 2. 2011, Karol Bujaček}

\bye
