\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}

\title{Usnesení AS FEL\\schválená na 4. řádném zasedání dne 18. 5. 2007}
\author{}\date{}

\newcommand{\hr}{\bigskip\bigskip\hrule\bigskip\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[5]{
\section*{#1}

#2

\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.}

\parindent 0 in
\parskip 6 pt

\begin{document}

\maketitle
%\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém 4. řádném zasedání dne 18. 5. 2007 takto:\hr



\usneseni{Usnesení číslo 4/1}{AS FEL: Při volbě děkana se bude řídit předloženým algoritmem.}{18}{0}{2}

\usneseni{Usnesení číslo 4/2}{AS FEL schvaluje předložený návrh rozdělení finančních prostředků pro FEL na rok 2007.}{20}{0}{0}

\usneseni{Usnesení číslo 4/3}{AS FEL doporučuje, aby sestavování příštího rozpočtu začalo již dříve než na jaře formulováním dlouhodobých priorit. Doporučuje, aby příští rozpočet identifikoval celkové provozní náklady a jak se na nich podílí zdroje peněz z výuky a z výzkumu.}{18}{0}{1}

\usneseni{Usnesení číslo 4/4}{AS FEL schvaluje doc. Ing. Karla Malinského CSc. za člena disciplinární komise.}{20}{0}{0}

\usneseni{Usnesení číslo 4/5}{AS FEL bude do konce letního semestru 2006/2007 poskytovat tlumočení mezi češtinou a angličtinou.}{17}{1}{2}

\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.
\bigskip\bigskip\bigskip


\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Michal Pěchouček

Petr Habala
\end{center}



\end{document}


