\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}

\title{Usnesení AS FEL\\schválená na 5. řádném zasedání dne 25. 5. 2007}
\author{}\date{}

\newcommand{\hr}{\bigskip\hrule\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[5]{
\section*{#1}

#2

\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.}

\parindent 0 in
\parskip 6 pt

\begin{document}

\maketitle
%\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém 5. řádném zasedání dne 25. 5. 2007 takto:\hr


\usneseni{Usnesení číslo 5/1}{AS FEL navrhuje podle par. 27 odst. 3, písm. g zákona o vysokých školách doc. Ing. Borise Šimáka, CSc. na funkci děkana FEL ČVUT na čtyřleté funkční období.}{14}{6}{2}


\usneseni{Usnesení číslo 5/2}{AS FEL oceňuje přístup všech kandidátů a myšlenky, které přinesli ve své volební kampani, a věří, že budou využity v další práci senátu a vedení. Zároveň děkuje kandidátům za velmi korektní přístup a jednání. }{18}{1}{2}

\usneseni{Usnesení číslo 5/3}{AS FEL schvaluje předloženou metodiku Kometa na rok 2007 s koeficientem
$$K_A = (1+(5-Z)\cdot U_A/2) / (1+(5-Z_{prum})\cdot U_A/2)\,,\ \mathrm{kde}$$
$Z$ je známka předmětu, $Z_{prum}$ je průměrná známka celé fakulty.}{17}{1}{4}


\usneseni{Usnesení 5/4}{AS FEL žádá, aby na webu FEL bylo vyjasněno, které složky KOSu jsou podporovány a kdo je za ně zodpovědný.}{21}{0}{1}

\usneseni{Usnesení 5/5}{AS FEL schvaluje členy akademické obce dle následujícího seznamu jako členy Pracovní skupiny FEL pro Diskuzní fórum.

-- \  Dobiáš Radek, dobiasr@fel.cvut.cz\\
-- \  Frolec Jakub, frolej1@fel.cvut.cz\\
-- \  Hlaváč Josef, joe@hw.cz \\
-- \  Kubátová Hana, kubatova@fel.cvut.cz \\
-- \  Mlýnek Pavel, p.mlynek@sh.cvut.cz \\
-- \  Němcová Naděžda, nemcova@fel.cvut.cz\\ 
-- \  Novotný Martin, novotnym@fel.cvut.cz \\
-- \  Olšák Petr, olsak@fel.cvut.cz \\
-- \  Ripka Pavel, ripka@fel.cvut.cz }{12}{2}{7}

\usneseni{Usnesení 5/6}{AS FEL žádá AS ČVUT, aby ověřil informaci, že ČVUT nebylo zahrnuto mezi hodnocené univerzity Top 500 z důvodu zanedbání na straně vedení ČVUT. V případě, že tomu tak je, aby vyzval vedení k vyvození důsledků.}{21}{0}{1}


\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.

\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Michal Pěchouček

Petr Habala
\end{center}



\end{document}


