\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}
\usepackage{cslatexquotes}

\title{Usnesení AS FEL\\schválená na 10. řádném zasedání dne 11. 1. 2008}
\author{}\date{}

\newcommand{\hr}{\bigskip\hrule\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[5]{
\section*{#1}

#2

\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.}

\parindent 0 in
\parskip 6 pt

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém 8. řádném zasedání dne 11. 1. 2008 takto:\hr


\usneseni{Usnesení 10/1}{AS FEL podporuje vznik nového studijního programu \uv{Inteligentní budovy}}{18}{0}{2}

\usneseni{Usnesení 10/2}{AS FEL žádá vedení fakulty, aby provedlo přiměřená opatření k hospodaření s energiemi a informovalo o nich dříve, než se bude projednávat příští rozpočet.}{18}{0}{1}

\usneseni{Usnesení 10/3}{AS FEL schvaluje navržený Statut ČVUT FEL i Organizační řád ČVUT FEL.}{17}{1}{1}

\usneseni{Usnesení 10/4}{AS FEL schvaluje navržený seznam členů Disciplinární komise FEL.}{18}{0}{0}

\usneseni{Usnesení 10/5}{AS FEL žádá vedení, aby napříště anketa byla otevírána nejpozději ve 2. týdnu zkouškového období, ukončena ve 3. týdnu následujícího semestru a vyhodnocena bez zbytečného prodlení. Konkrétní termíny (včetně vyhodnocení) by měly být součástí vyhlášení ankety.}{18}{0}{0}

\usneseni{Usnesení 10/6}{AS schvaluje Kritéria pro hodnocení VVČ pro rok 2008.}{14}{1}{3}

\usneseni{Usnesení 10/7}{Při jednání o konkrétním přiřazování finančních prostředků podle
Kritérií pro hodnocení VVČ může být uplatněna limitace podílu prostředků podle
jednotlivých kategorií, pokud by došlo k neúměrnému vlivu některé z kategorií.
Současně AS doporučuje, aby byly zváženy možnosti podpory vědecké
práce se studenty bakalářské a magisterské etapy studia.}{17}{1}{0}

\usneseni{Usnesení 10/8}{AS FEL pověřuje zástupce FEL v AS ČVUT, aby tlumočili zde vyjádřené připomínky k informačním systémům spravovaným ČVUT.}{18}{0}{0}

\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.

\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Jan Sláma

Petr Ježdík
\end{center}



\end{document}


