\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}
%\usepackage{cslatexquotes}

\newcommand{\cislo}{16}
\newcommand{\datum}{20. 6. 2008 }

\newcommand{\hr}{\bigskip\hrule\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[3]{
\subsection*{#1}

#2

%\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.
}


\title{Usnesení AS FEL\\schválená na \cislo. řádném zasedání dne \datum}
\author{}\date{}


\parindent 0 in
\parskip 0 pt

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém \cislo. řádném zasedání dne \datum takto:\hr

\usneseni{Usnesení \cislo/1}{AS FEL projednal návrh programu Otevřená informatika a doporučuje jeho schválení VR FEL.}

\usneseni{Usnesení \cislo/2}{AS FEL projednal návrh programu Kybernetika a robotika a doporučuje jeho schválení VR FEL.}

\usneseni{Usnesení \cislo/3}{AS FEL doporučuje vedení fakulty věnovat pozornost rozvoji mezioborových studijních programů, v nichž má fakulta dlouhodobou tradici (např. Biomedicínské inženýrství, Letecké informační systémy a další).}

\usneseni{Usnesení \cislo/4}{AS FEL projednal návrh programu Komunikace, multimedia, elektronika a doporučuje jeho schválení VR FEL.}

\usneseni{Usnesení \cislo/5}{AS FEL doporučuje vedení FEL věnovat větší pozornost provázanosti jednotlivých programů (základní předměty, bakalářské a diplomové práce).}


\usneseni{Usnesení \cislo/6}{AS FEL souhlasí s návrhem děkana na zřízení Katedry informatiky.}
%% 4.45:20

\usneseni{Usnesení \cislo/7}{AS FEL souhlasí s návrhem děkana na zřízení Katedry počítačové grafiky a interakce.}
%% 4.45:40


\bigskip\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.

\bigskip
\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Martin Půlpitel

Jiří Dostál
\end{center}



\end{document}


