\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}

\title{Usnesení AS FEL\\schválená na 6. řádném zasedání dne 15. 6. 2007}
\author{}\date{}

\newcommand{\hr}{\bigskip\hrule\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[5]{
\section*{#1}

#2

\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.}

\parindent 0 in
\parskip 6 pt

\begin{document}

\maketitle
%\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém 6. řádném zasedání dne 15. 6. 2007 takto:\hr


\usneseni{Usnesení 6/1}{AS FEL podporuje jmenování navržených proděkanů prof. Marie Demlové, doc. Ivana Jelínka, doc. Pavla Mindla, prof. Oldřicha Starého, prof. Zbyňka Škvora.}{17}{0}{0}

\section*{Usnesení 6/2}

AS FEL schvaluje doplnění vědecké rady fakulty o tyto členy: prof. Vladimíra Kučeru, prof. Miloše Klímu, doc. Jiřího Matase, prof. Jiřího Pavelku, prof. Zbyňka Škvora.

\usneseni{Usnesení 6/3}{AS FEL schvaluje Zprávu o hospodaření za rok 2006.}{18}{0}{0}

\pagebreak

\usneseni{Usnesení 6/4}{AS FEL schvaluje uvolnění finanční rezervy investic ve výši 2 mil Kč na rekonstrukci části laboratoří katedry řídící techniky a katedry kybernetiky (laboratoř 132, 26, 22).}{18}{0}{0}

\usneseni{Usnesení 6/5}{AS FEL schvaluje na návrh tajemníka fakulty uvolnění částky 3 mil. Kč z rezervy NIV na vybavení půdní vestavby KN a současně přesun původně plánovaných 3 mil. Kč INV do rezervy INV.}{17}{0}{0}


\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.

\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Ivan Pravda

Martin Půlpitel
\end{center}



\end{document}


