\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}
\usepackage{cslatexquotes}

\newcommand{\cislo}{15}
\newcommand{\datum}{23. 5. 2008 }

\newcommand{\hr}{\bigskip\hrule\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[3]{
\subsection*{#1}

#2

%\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.
}


\title{Usnesení AS FEL\\schválená na \cislo. řádném zasedání dne \datum}
\author{}\date{}


\parindent 0 in
\parskip 0 pt

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém \cislo. řádném zasedání dne \datum takto:\hr

\usneseni{Usnesení \cislo/1}{AS FEL Schvaluje následující členy vědecké rady FEL pro funkční období 23. 5. 2008 - 30. 6. 2011:
doc. Ing. Jaroslav Zendulka, CSc., prof. Ing. Oldřich Starý, CSc., Prof. RNDr. Pavel Kubeš, CSc.}

\usneseni{Usnesení \cislo/2}{AS FEL je překvapen, že vláda, která v programovém prohlášení slibuje podporovat vzdělání a výzkum, snižuje reálné prostředky pro vysoké školy, což díky inflaci povede k významnému snížení dotace na studenta.

AS FEL je připraven v koordinaci s ostatními fakultami veřejných VŠ podniknout razantní kroky, které povedou přinejmenším k zachování normativu z roku 2007 s respektováním inflace.}

\usneseni{Usnesení \cislo/3}{AS FEL žádá vedení, aby pověřilo vedoucí kateder zajištěním informovanosti studentů v prvním výukovém týdnu ZS 2008 o výsledcích ankety z předchozího roku v rámci výuky příslušných předmětů.}



\bigskip\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.

\bigskip
\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Martin Půlpitel

Jiří Dostál
\end{center}



\end{document}


