\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{palatino}
\usepackage{cslatexquotes}

\newcommand{\cislo}{13}
\newcommand{\datum}{4. 4. 2008}

\newcommand{\hr}{\bigskip\hrule\bigskip}
\newcommand{\usneseni}[5]{
\section*{#1}

#2

%\textbf{Výsledek hlasování:} pro #3, proti #4, zdržel se #5.
}


\title{Usnesení AS FEL\\schválená na \cislo. řádném zasedání dne \datum}
\author{}\date{}


\parindent 0 in
\parskip 6 pt

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}


Akademický senát Českého vysokého učení technického v Praze, Fakulty
elektrotechnické se usnesl na svém \cislo. řádném zasedání dne \datum takto:\hr


\usneseni{Usnesení \cislo/1}{Akademický senát FEL schvaluje následující členy Vědecké rady FEL ČVUT pro funkční období od 7. 4. 2008 do 30. 6. 2011:

  doc. Ing. Boris Šimák, CSc., 
  prof. RNDr. Marie Demlová, CSc.,
  prof. Ing. Ivo Doležel, CSc.
  prof. Ing. Miloš Klíma, CSc.,
  prof. Ing. Vladimír Kučera, DrSc., Dr. h. c.,
  prof. Ing. Václav Havlíček, CSc.,
  doc. Ing. Pavel Mach, CSc.,
  prof. Ing. Vladimír Mařík, DrSc.,
  doc. Dr. Ing. Jiří Matas,
  prof. Ing. Jiří Pavelka, DrSc.,
  prof. Ing. Pavel Pechač, Ph.D.,
  prof. Ing. Pavel Ripka, CSc.,
  prof. Ing. Pavel Slavík, CSc.,
  prof. Ing. Zbyněk Škvor, CSc.,
  prof. Ing. Ivan Uhlíř, CSc.,
  prof. Ing. František Vejražka, CSc.,
  prof. Ing. Jan Vobecký, DrSc.,
  prof. Dr. Ing. Vladimír Blažek,
  prof. Ing. Jiřina Jílková, CSc.,
  Ing. Libor Juha, CSc.,
  doc. Ing. Jiří Masopust, CSc.,
  prof. Ing. Jan Nouza, CSc.,
  prof. Ing. Zdeněk Smékal, CSc.,
  prof. Ing. Václav Syrový, CSc.,
  Ing. Jan Šedivý, CSc.,
  doc. Ing. Miloslav Špunda, CSc.,
  Ing. Jiří Winkler, CSc.,
  prof. RNDr. Jiří Wiedermann, DrSc.}

\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\hr
Všechna usnesení AS FEL jsou platná okamžikem jejich schválení.

\begin{center}
\textbf{Předsednictvo AS FEL}

Vítězslav Kříha

Monika Žáková

Radomír Černoch
\end{center}



\end{document}


